鄭若驊：四人不算上任議員理應不獲薪津；政府：外國政客收皮啦

特區政府：強烈譴責外國政府對人大常委會無端指責

特區政府發聲明，強烈譴責外國政府對全國人大常委會關於立法會議員資格的決定，作出無端指責。特區政府發言人指，外國政客指責中央政府和特區政府果斷宣布4名議員喪失議員資格，正正暴露他們持雙重標準，重用詆毀港區國安法時所用的技倆，形容這些別有用心的指責是出於政治動機，旨在破壞中央與特區的關係，批評粗暴可恥地干預另國或政府內政，是違反國際關係基本準則。

特區政府以美國及英國法例作例子，指沒有國家會對包括議員在內的公職人員違背誓言，或背叛國家的行徑會視而不見的，敦促停止以任何方式干涉香港事務。

原文網址：

鄭若驊說人大常委會決定具穩固法律基礎

律政司長鄭若驊發表網誌，說全國人大常委會有關香港立法會議員資格問題作出的決定，有穩固的法律基礎，依據包括國家《憲法》、《香港國安法》、人大常委會有關香港維護國家安全、及第六屆立法會繼續履職的決定，以及人大就基本法104條作出的解釋。鄭若驊說中國是單一體制的國家，權力來自中央，當需要處理涉及憲制的問題，理所當然是由全國人大或全國人大常委會根據《憲法》行使權力，作出法律決定或制定法律文書，提供具約束力的法律基礎。

鄭若驊又提到特區政府在人大常委會作出決定後，隨即宣布四位議員即時喪失資格，說這四人已經在原定立法會換屆選舉被裁定提名無效，根本不能參選，更談不上出任議員，但今年出現特殊情況，因押後選舉而令立法機關要繼續履行職責，而特區政府未有就人大常委會對基本法104條的解釋，進行相關本地立法，因此面對特殊憲制秩序問題，向中央提出請求，提請全國人大常委會作出決定。

原文網址：

一開始人大話冇問題，唔會DQ,之後3個月後話唔合資格，要DQ,仲要攞返人工

拎返人工呢點肯定係港共首例
讀書少學人做官

是旦 邊個仲唔走
仲交稅俾支那養畜生都真係攞嚟賤

咁你一開始就咪俾佢做啦

呢單野港共真係申請被制裁，仲要唔單止美國，係連英國、EU都會開你波，真係on9

要攞不如攞埋呢十幾廿年份糧啦不如